# ΠΧ2. Ενοικίαση ποδηλάτου

**Πρωτεύων Actor**: Δημότης  
**Ενδιαφερόμενοι**:
Δημότης: Θέλει να πραγματοποιήσει ενοικίαση ποδηλάτου.  
**Προϋποθέσεις**: Ο Δημότης να έχει ταυτοποιηθεί από το Σύστημα. Το πορτοφόλι του Δημότη έχει το απαραίτητο ποσό που απαιτείται, προκειμένου να πραγματοποιηθεί η ενοικίαση. Ο Δημότης δεν πραγματοποιεί την συγκεκριμένη στιγμή άλλη ενοικίαση.

**Ενοικίαση ποδηλάτου**

**Βασική ροή**

1. Ο Δημότης υποβάλει την τοποθεσία του.
2. Το Σύστημα επιστρέφει τα διαθέσιμα ποδήλατα ταξινομημένα κατά αύξουσα σειρά, σύμφωνα με την απόσταση του δημότη από το σημείο στάθμευσης του εκάστοτε ποδηλάτου.
3. Ο Δημότης επιλέγει το ποδήλατο προς ενοικίαση.
4. Το Σύστημα αναζητά το ποδήλατο.
5. Το Σύστημα ξεκλειδώνει το ποδήλατο και απελευθερώνει την θέση στάθμευσης του ποδηλάτου.
6. Ο Δημότης παραλαμβάνει το ποδήλατο και η ενοικίαση ξεκινάει.

**Εναλλακτικές Ροές**

 * Σε οποιοδήποτε σημείο η εφαρμογή καταρρέει.
  1. Ο Δημότης εκκινεί την εφαρμογή εκ νέου.
  2. Το Σύστημα ταυτοποιεί τον Δημότη.
  3. Ο Δημότης εκκινεί την περίπτωση χρήσης από την αρχή.

*2α. Δεν υπάρχει κανένα διαθέσιμο ποδήλατο*
1. Εμφάνιση μηνύματος λάθους.
2. Τερματισμός εφαρμογής.

*2β. Ο Δημότης δεν επιθυμεί να προχωρήσει σε ενοικίαση ποδηλάτου.*
1. Τερματισμός εφαρμογής.

*4α. Το σύστημα δεν εντοπίζει το ποδήλατο.*
1. Εμφάνιση μηνύματος λάθους.
2. Επιστροφή στο βήμα 1 της βασικής ροής.
